Горизонтально расположенная упругая пружина массой $M$ под действием силы, равной её весу $Mg$,
растягивается (или сжимается) на величину $\Delta x_0$.
\begin{enumtask}
    \item Чему будет равно удлинение данной пружины, если её подвесить за один конец (без груза)?
    \item Чему будет равен период колебаний груза массой $m$, скреплённого с одним из концов данной
        пружины, если второй конец пружины неподвижен, а груз скользит по гладкой горизонтальной
        поверхности? Деформация пружины во всех случаях мала по сравнению с длиной недеформированной
        пружины.
\end{enumtask}
\tags{11, колебания}
\answer{
    $\Delta x = \Delta x_0 / 2$;
    $T = 2\pi \sqrt{\frac{(m + M / 3) \Delta x_0}{Mg}}$
}